1. Buka `CMD`

2. masuk ke `Drive D:/`

3. mkdir __materi__ , masuk ke folder __materi__

4. mkdir **6_for_each_loop**

5. masuk ke folder **6_for_each_loop**

6. buka `vscode`
>
    D:\materi\6_for_each_loop> code .

 *jangan tutup CMD*

7. buat file `ForEachLoop.java`

8. tulis `code` di bawah ini

---

```java
    public class ForEachLoop {

    public static void main(String[] args) {
        String[] cars = { "Volvo", "BMW", "Ford", "Mazda" };
        for (String i : cars) {
            System.out.println(i);
            }
        }
    }
```
---

9. kembali ke cmd, build file java
>
    javac ForEachLoop.java

10. lihat ke dalam folder **6_for_each_loop**, pastikan muncul file `ForEachLoop.class`
>
    munculnya ForEachLoop.class adalah proses compiling yang dilakukan oleh compiler java

11. kembali ke cmd, jalankan class java
>
    java ForEachLoop


___

